唔怪得上頭會唔知咩事啦，你哋班紅媒繼續沉醉係大中華膠啦

真相 衝立會首領疑為「獨青」梁繼平
時間：2019-07-04 03:02:28來源：大公報
下一篇：曝光 錄音揭金主收買港青衝擊

圖：煽動眾人留下佔領立會的男子疑是港大《學院》前總編輯梁繼平/大公報記者攝

【大公報訊】衝擊立法會暴徒真面目曝光！七月一日晚立法會議事廳內脫下口罩發表「宣言」的示威者，疑是香港大學《學苑》前總編輯、《香港民族論》編者之一梁繼平（Brian Leung）。梁繼平主張「港獨」，視梁天琦為偶像，曾參與2015年衝擊港大校委會事件，與鼓吹「港獨」文章的練乙錚關係密切。身份曝光後，梁繼平的社交媒體專頁已停用。

《學苑》前總編 鼓吹「自決」

梁繼平今年25歲，曾就讀迦密主恩中學，畢業於香港大學政治學與法學雙學位，曾前往巴黎政治大學作交換生，正於華盛頓大學攻讀政治學博士。梁繼平於2012年加入港大學生會《學苑》，2013年至2014年任總編輯，任內推出了四期刊物，主題分別是〈佔領中環，香港革命〉、〈百年港大，為誰而立〉、〈曾幾何時的香港〉 及最具爭議〈香港民族，命運自決〉，《香港民族論》則於2014年九月出版。梁繼平撰寫有關違法「佔中」的文章《民族、民主、雨傘革命》稱：「我們應該從香港人的日常生活與政治實踐，分析及凝煉香港人的民族身份，而非先驗地假設『中華民族』的存在，並將其強加於港人身上。」

時任行政長官梁振英2015年曾在施政報告記者會上點名批評《香港民族論》，呼籲社會警惕「港獨」，梁繼平其後接受傳媒訪問時明言，「自己支持獨立」，認為能夠有真正公平的選舉，就毋須討論「港獨」，又稱「獨立非唯一出路」，論述旨在引發反思、提高港人身份意識，長遠爭取「民主自治」雲雲。

《大公報》2017年一月報道，一個名為「時代思進」組織，假借保衛「本土史」之名搞「武裝軍隊」活動，梁繼平是五名創辦人之一。「時代思進」曾與港大學生會合作，邀請「台獨」學者入校進行「太陽花」講座，以及舉辦徵文比賽，評審正是主張「港獨」的練乙錚。另外，「佔中」學生領袖之一的張秀賢於2017年為參選成立「立言香港」，梁繼平亦是成員之一。

利申 唔知點解Google推咗依篇文